[
    {
        "question": "發明活字印刷術的人叫什麼",
        "answer": "畢昇"
    },
    {
        "question": "出自馬致遠的《天淨沙‧秋思》夕陽西下的下一句是",
        "answer": "斷腸人在天涯"
    },
    {
        "question": "哪一個月有二十八天？",
        "answer": "每個月"
    },
    {
        "question": "靈寵可以在哪裡召喚",
        "answer": "喚鈴"
    },
    {
        "question": "科舉制度是什麼朝代開創的",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "「三教九流」中的「三教」指的是佛、道和什麼",
        "answer": "儒"
    },
    {
        "question": "端午節是為了紀念屈原，屈原姓什麼？",
        "answer": "羋"
    },
    {
        "question": "屈原是春秋時期哪國人",
        "answer": "楚國"
    },
    {
        "question": "西元690年，臨朝稱制的武則天將唐朝國號改為什麼",
        "answer": "周"
    },
    {
        "question": "樑上君子",
        "answer": "竊賊"
    },
    {
        "question": "滿漢全席是集滿族與漢族菜點汁精華而形成的、其起源是在什麼時期",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "成語「風聲鶴唳」源自歷史上哪一次著名的戰役",
        "answer": "淝水之戰"
    },
    {
        "question": "詩鬼",
        "answer": "李賀"
    },
    {
        "question": "庖丁",
        "answer": "廚師"
    },
    {
        "question": "人體的平均體表面積大約是多少平方米？",
        "answer": "2平方米"
    },
    {
        "question": "下列成語中，比喻依仗別人的權勢來欺壓人的是",
        "answer": "狐假虎威"
    },
    {
        "question": "藥修樹",
        "answer": "三世樹"
    },
    {
        "question": "根據《西遊記》所寫，太上老君的住處在",
        "answer": "兜率宮"
    },
    {
        "question": "姜太公釣魚",
        "answer": "願者上鉤"
    },
    {
        "question": "藥修宗門位於",
        "answer": "流波花海"
    },
    {
        "question": "妃子笑",
        "answer": "楊貴妃"
    },
    {
        "question": "亂花漸欲迷人眼",
        "answer": "淺草才能沒馬蹄"
    },
    {
        "question": "畫龍點睛",
        "answer": "張僧繇"
    },
    {
        "question": "兵馬未動",
        "answer": "糧草先行"
    },
    {
        "question": "吃元宵",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "獅子頭",
        "answer": "豬肉"
    },
    {
        "question": "怒髮衝冠",
        "answer": "藺相如"
    },
    {
        "question": "三個字回答一切",
        "answer": "不知道"
    },
    {
        "question": "月下老人",
        "answer": "媒人"
    },
    {
        "question": "指鹿為馬",
        "answer": "趙高"
    },
    {
        "question": "睜一隻眼閉一隻眼的運動",
        "answer": "射擊"
    },
    {
        "question": "什麼動物可以貼在牆上",
        "answer": "海豹"
    },
    {
        "question": "下列哪個成語中，比喻自己欺騙自己，自欺欺人的意思",
        "answer": "掩耳盜鈴"
    },
    {
        "question": "造紙",
        "answer": "蔡倫"
    },
    {
        "question": "熟肉最早採用",
        "answer": "烤"
    },
    {
        "question": "指南針最早叫做",
        "answer": "司南"
    },
    {
        "question": "茶古代",
        "answer": "春秋時期"
    },   
    {
        "question": "春秋戰國時期，古代士大夫宴飲時做一種投擲遊戲，叫做",
        "answer": "投壺"
    },
    {
        "question": "輔佐齊桓公成為春秋時期的第一霸主的人是誰",
        "answer": "管仲"
    },
    {
        "question": "懸鈴塔第二個境是什麼",
        "answer": "地元之境"
    },
    {
        "question": "李白的蜀道難，下一句是什麼",
        "answer": "難於上青天"
    },
    {
        "question": "成語開天闢地說的是神話中哪位神仙的典故",
        "answer": "盤古"
    },
    {
        "question": "被魯迅先生成為史家之絕唱，無韻之離搔的是",
        "answer": "史記"
    },
    {
        "question": "舉重比賽，猜一成語",
        "answer": "斤斤計較"
    },
    {
        "question": "被稱為詩仙的是",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "在象棋中，馬走日字的路線，那麼象走什麼字的路線",
        "answer": "田"
    },
    {
        "question": "古代思想家用五行指代金、木、水、火和什麼物質",
        "answer": "土"
    },
    {
        "question": "第一個預報彗星的是誰",
        "answer": "哈雷"
    },
    {
        "question": "三顧茅廬源自劉備拜訪賢能的典故，這個賢能是",
        "answer": "諸葛亮"
    },
    {
        "question": "拾人牙慧中的牙慧指的是說話中流露出的",
        "answer": "漂亮言辭"
    },
    {
        "question": "古代公堂衙門上會寫有兩塊牌子，分別是迴避和",
        "answer": "肅靜"
    },
    {
        "question": "蘇軾的名作，水調歌頭.明月幾時有，與下列什麼節日有關",
        "answer": "中秋"
    },
    {
        "question": "不以物喜，不以己悲，出自於哪篇目哪篇古文",
        "answer": "岳陽樓記"
    },
    {
        "question": "相傳，造出衣裳、舟車、宮室等，為後世的食衣住行奠定基礎的人文始祖是",
        "answer": "黃帝"
    },
    {
        "question": "方折峻麗，骨力勁建，形容的是歷史上哪位書法家的字",
        "answer": "柳公權"
    },
    {
        "question": "劍修的宗門是在哪個場景？",
        "answer": "昆侖雪域"
    },
    {
        "question": "下咧成語中，比喻表面上愛好某物，實際上並不是真正愛好的是",
        "answer": "葉公好龍"
    },
    {
        "question": "曾飾演許文強，小馬哥，賭神，等經典角色的香港男影星是誰？",
        "answer": "周潤發"
    },
    {
        "question": "方折峻麗，骨力勁建，形容的是歷史上哪位書法家的字",
        "answer": "柳公權"
    },
    {
        "question": "春秋戰國時期的諸子百家不包括",
        "answer": "佛家"
    },
    {
        "question": "「春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始幹」的作者是誰",
        "answer": "李商隱"
    },
    {
        "question": "古代將鳳凰、烏龜、龍還有什麼稱為四靈，作為祥瑞的標誌",
        "answer": "麒麟"
    },
    {
        "question": "三顧茅廬的歷史故事發生在哪一歷史時期",
        "answer": "東漢"
    },
    {
        "question": "傳說中，掛鍾馗像的習俗與哪個皇帝有關",
        "answer": "唐玄宗"
    },
    {
        "question": "十二地支中「子」對應的十二生肖是哪種動物?",
        "answer": "鼠"
    },
    {
        "question": "無涯書院的院長和創始人是",
        "answer": "無涯子"
    },
    {
        "question": "而立之年是指多少歲？",
        "answer": "30"
    },
    {
        "question": "古代常用「社稷」來指代國家，其中「社」字代表的是什麼",
        "answer": "土地之神"
    },
    {
        "question": "「圖窮匕見」源自春秋戰國時期，哪位著名刺客刺殺秦王的典故",
        "answer": "荊軻"
    },
    {
        "question": "做什麼事要從頭來？",
        "answer": "剃頭"
    },
    {
        "question": "早晨醒來，每個人都要做的第一件事是什麼？(兩個字)",
        "answer": "睜眼"
    },
    {
        "question": "俗話說的「路遙知馬力」，下一句是什麼",
        "answer": "日久見人心"
    },
    {
        "question": "現在常用「陽春白雪」和「下里巴人」指代高雅和通俗的文藝作品，這兩個成語最初指的是",
        "answer": "樂曲"
    },
    {
        "question": "人們常說花季的年紀指多少歲？",
        "answer": "16"
    },
    {
        "question": "在棲霞山麓嶽飛墓的對聯「青山有幸埋忠骨」的下聯是",
        "answer": "白鐵無辜鑄佞臣"
    },
    {
        "question": "傳說中認為釀釀酒始於杜康，杜康是哪個朝代的人",
        "answer": "夏朝"
    },
    {
        "question": "張志和《漁歌子》中，「西塞山前白鷺飛」下一句是",
        "answer": "桃花流水鱖魚肥"
    },
    {
        "question": "古典神話小說中通常用哪種寶物照出妖魔鬼怪的原型",
        "answer": "照妖鏡"
    },
    {
        "question": "諾貝爾獎沒有哪項",
        "answer": "數學"
    },
    {
        "question": "西湖的白提的得名與哪位詩人有關",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "「桃花潭水深千尺，不及汪倫送我情」中的我指的是誰",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "下面哪位詩人是「初唐四傑」之一",
        "answer": "王勃"
    },
    {
        "question": "古代帝王的女婿，也就是公主的丈夫通常被稱為什麼 爺",
        "answer": "駙馬"
    },
    {
        "question": "3顆正方形色子能擲出的最大點數是多少？",
        "answer": "18"
    },
    {
        "question": "春秋戰國時期的「諸子百家」不包括",
        "answer": "佛家"
    },
    {
        "question": "把8分成兩半，是多少？",
        "answer": "0"
    },
    {
        "question": "下列哪種中藥對眼睛有好處",
        "answer": "決明子"
    },
    {
        "question": "人體消化食物吸收營養主要靠哪個器官",
        "answer": "小腸"
    },
    {
        "question": "張志和《漁歌子》中，「西塞山前白鷺飛」下一句是",
        "answer": "桃花流水鱖魚肥"
    },
    {
        "question": "「吳帶當風」是形容唐代哪個畫家的筆法",
        "answer": "吳道子"
    },
    {
        "question": "有滋陰補血功效的是",
        "answer": "龜"
    },
    {
        "question": "「四羊方尊」是哪個朝代的文物",
        "answer": "商朝"
    },
    {
        "question": "「羽扇綸巾，談笑間，檣櫓灰飛煙滅」，「羽扇綸巾」指的是哪位歷史人物",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "以下長篇小說成書最早的是",
        "answer": "水滸傳"
    },
    {
        "question": "什麼官不僅不領工資，還要自掏腰包？",
        "answer": "新郎官"
    },
    {
        "question": "「負荊請罪」講的是藺相如和誰的典故",
        "answer": "廉頗"
    },
    {
        "question": "「司空見慣」的「司空」指的是",
        "answer": "官職"
    },
    {
        "question": "「指鹿為馬」比喻有意顛倒黑白，源自秦朝的哪位歷史人物的典故",
        "answer": "趙高"
    },
    {
        "question": "最古老的繪畫形式是",
        "answer": "壁畫"
    },
    {
        "question": "「點心」的名稱最早是在什麼朝代出現",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "是誰和松贊幹部的聯姻，加強了漢藏的聯繫",
        "answer": "文成公主"
    },
    {
        "question": "《笠翁對韻•一東》中，「赤日」對的是什麼",
        "answer": "蒼穹"
    },
    {
        "question": "空氣中含量較多且化學性質不活潑的氣體是",
        "answer": "氮氣"
    },
    {
        "question": "李清照《醉花陰》「莫道不消魂，簾卷西風」的下一句是",
        "answer": "人比黃花瘦"
    },
    {
        "question": "3個人3天用3桶水，9個人9天用幾桶水？",
        "answer": "27"
    },
    {
        "question": "在「退避三舍」的典故中，哪位為報答楚成王恩情，實現諾言，讓軍隊隊後九十的君主是誰",
        "answer": "晉文公"
    },
    {
        "question": "《百家姓》中沒有下面哪個姓",
        "answer": "肖"
    },
    {
        "question": "宋代著名的女詞人李清照的詞集叫什麼名字",
        "answer": "《漱玉詞》"
    },
    {
        "question": "「高山流水」比喻知己或樂曲高妙，源自於伯牙和誰的典故",
        "answer": "鐘子期"
    },
    {
        "question": "「歲寒三友」指的是松、竹和什麼植物",
        "answer": "梅"
    },
    {
        "question": "明朝著名的民族英雄誰平定了倭患",
        "answer": "戚繼光"
    },
    {
        "question": "古代的羞花來形容哪位美女",
        "answer": "楊貴妃"
    },
    {
        "question": "明朝著名的民族英雄誰平定了倭患",
        "answer": "戚繼光"
    },
    {
        "question": "學生超過老師、後人超過前人，應該用成語",
        "answer": "青出於藍"
    },
    {
        "question": "配置世界上最早的麻醉劑「麻沸散」的是",
        "answer": "華陀"
    },
    {
        "question": "米老鼠的手指頭有幾隻？",
        "answer": "4隻"
    },
    {
        "question": "古人不同節日會飲用不同的酒，飲菊花酒的習俗是在",
        "answer": "重陽節"
    },
    {
        "question": "下列哪一個成語與項羽有關",
        "answer": "破釜沉舟"
    },
    {
        "question": "王勃的《送杜少府之任蜀州》中，「海內存知己」的下一句是什麼",
        "answer": "天涯若比鄰"
    }
]
